% Glyph to Unicode
% Glyphen (gedruckte Zeichen in der fertigen PDF) von bspw. Ligaturen (fl, ft, ff) werden damit
% durchsuchbar gemacht.
\input{include/glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1

% Alle LaTeX-Dateien sind UTF8 für Unterstürzung von Sonderzeichen und Umlauten
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Babel wird für die Unterstützung von nicht-Englischen Sprachen benutzt und für mehrsprachige Doku-
% mente. Damit werden bspw. Verzeichnisnamen übersetzt oder Anführungszeichen korrekt formatiert.
\usepackage{babel}

% Die Hauptsprache ist Deutsch. Daher werden für Babel deutsche Abkürzungen vorgezogen, z. B. 
% "= für einen gedruckten Bindestrich mit Trennstelle, "- für eine mögliche Trennstelle
% Siehe https://tex.stackexchange.com/a/27202 
\useshorthands*{"}% chktex 18
\addto\extrasenglish{\languageshorthands{ngerman}}

% graphicx erlaubt das einfachere Laden von Grafiken
\usepackage[final]{graphicx}

% Zur Formatierung von Daten und Datumsbereichen
\usepackage[
  useregional,
  showseconds=false,
  showzone=false
  ]{datetime2}

% Bessere Anführungszeichen
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% Bessere Unterstützung für Dateinamen und -pfade
\usepackage{grffile}

% Mit dem Makro \xspace kann abhängig vom nachfolgenden Wort/Zeichen nach einem Makro ein
% Leerzeichen eingefügt werden: So kann ich Makros im laufenden Text verwenden, \bspw so.
\usepackage{xspace}
\xspaceremoveexception{-}

% Automatische Erstellung von klickbaren Links in PDF
% hyphens und obeyspaces sorgen für vernünftige Umbrüche von langen URLs
\usepackage[hyphens,obeyspaces]{url}

% Silbentrennung
\usepackage{hyphenat}
\input{content/_hyphenation}